==============================================
GithubでOAuthトークンを使う
==============================================

.. contents::
    :local:
    :depth: 2
    :class: talks-contents

アクセストークンを使ってAPIを利用するまでの流れ
============================================================================================

.. _github.reg.registration:

OAuthのクライアント登録が必要です
--------------------------------------------------

- OAuthの認証リクエストを行うときに client_idが必要です
- OAuth Servr(Github) と OAuth Client(Django アプリケーションを関係付けます )
- 登録するとID(client_id)とパスワード(client_secret)がもらえます(Webアプリのクレデンシャル)。
- 登録は https://github.com/settings/applications から行います。

.. image:: _static/github.reg/1.png

アプリケーション名とURL
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. image:: _static/github.reg/2.png

Callback URL 重要
^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- OAuth2 の  Authorization Response をアプリケーションに返す先のURLです。
- :term:`Authorization Request` の :term:`redirect_uri` とのマッチングが行われる文字列になります。

.. image:: _static/github.reg/3.png

登録された
^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- Client ID  /  Client Secret が生成されています.


.. image:: _static/github.reg/4.png

クライアント登録するとクレデンシャルをもらえます
---------------------------------------------------------------

- クレデンシャルの Client ID はユーザーがGithubに対するOAuth :term:`認可リクエスト`  の client_id になります。

    - これにより、ユーザーが認可して発行するアクセストークンの相手がclient_idで示されたWebアプリケーションである事がわかります。

- Client Secret は :term:`認可応答` でもらった「コード」を 認可サーバーで「アクセストークン」に引き換えてもらう時に必要になります。 

    - clinet_id + client_secret で WebアプリケーションはHTTP基本認証で認可サーバーに直接HTTP POSTをおこないます。
      ( :term:`クライアント認証` /  基本認証以外もプロトコルでは定義されています )

OAuth : 「コードフロー」によるアクセストークンの取得
---------------------------------------------------------------

- ユーザーがWebアプリに訪れます。
- GithubのAPIを使ったWebアプリのサービスを受けたいので、「 :term:`認可リクエスト` 」を行います。
- ブラウザがGithubに認可リクエストを持って訪れるので、ユーザーはGithubにログインし、「Webアプリ」に代理アクセスすることを許可します。
- ブラウザが :term:`認可応答` を持って、Webアプリに戻ってきます。
  その中にユーザーがGithubのリソースをWebアプリに代理アクセスすることを許可したこと(grant)を意味する「コード」が含まれています。
- もらったコードを使ってWebアプリはGithubの「アクセストークン交換場所  (:term:`Token Endpoint`)  」に直接アクセスします。
- その際、コードを「アクセストークン」に変換する為に、Webアプリはクライアント登録で取得したクレデンシャルで認証を受けます。
  ( :term:`クライアント認証` )
- Webアプリが正しく認証されると、コードと引き換えにアクセストークンをもらいます。
- 以上の流れは「 :term:`コードフロー` 」と呼ばれて、もっともポピュラーといえる :term:`OAuth` のフローです。

WebアプリがGithub APIを使ってサービスを提供する
-----------------------------------------------------

- Webアプリはアクセストークンを得たので、
  このアクセストークンを使ってGithub APIで定義されているURLにリクエストを行い、
  正しいトークンであればサービスを受ける事ができます。

- :doc:`github` のAPIが使えます。

